你知唔知道邊兩條地鐵線最慘？

<你知唔知道邊兩條地鐵線最慘？>

果一日，我終於拖到你隻手，我同你沿住觀塘海濱一直行，一直行。我無拎過電話睇，雙眼一直望住你，享受緊，享受緊依一刻既幸福。
同平日出街唔同，我地之間無咩交談。我只係同你一直行一直行，行左幾個圈，最後送左你番去地鐵站前。
我拖住你打算同你一齊行入閘，不過行到一半你打斷左我，放開我隻手。

我擰轉頭滿臉疑惑望向你，問：「不如……我送埋你番屋企？」

你一如以往咁擺出個古惑既笑容反問番我：「乜你知道我住邊咩？」

我擰擰頭，心底知道依一個秘密由識你到依架你都唔肯講，就好似一個禁忌咁。而個原因大家都好清楚，直到今日我正想開口問既時候。你再向我單單眼話：「我既秘密嘛，你明架。嘿，放心啦，我自己識得番去。」

我無奈地點點頭示意ok，就望住你向閘機方向走過去。我一個人傻更更咁企喺閘機前，望住你既背影離我而去。依一刻我心裡面有多少唔舒服。

係不安？唔捨得？我唔知，都唔想再深究，我安慰自己道：「點解會咁唔捨得？其實手都拖埋，我仲有咩好不安呢？」

當你走到閘機前果刻，你停低左，再次回頭望向我。

「求下你，比我送你番去，我只係想同你見多幾分鐘，比起知你住邊，我更加想同你一齊過多幾秒。」我心入面苦苦地哀求。

不過你竟然問左一個好古怪既問題，你問：「你知唔知道邊兩條地鐵線最慘？」

當下間我完全反應唔到，都完全唔知佢係咩意思，我苦笑左下答：「唔知啊……係咪西鐵線同東鐵線，因為佢地距離差咁遠？」

你微徵搖頭挑皮地笑道：「嘿，唔係啊，係觀塘線同荃灣線。」

當下間我即刻好似黑人問號咁望向你，你報以一個笑臉回應我。你同我講聲再見就入閘離去。而果一下再見都成為我地之間真正既道別。

或者成個故事可能要由半年前講起，而果陣都仲係秋天……

「仆你個街，啊濕鳩希，我想問九龍灣128部LIFT訂左盲人磚未啊？你知唔知老細落左Order幾時要開到LIFT比人啊？」我電話另一邊大大聲小緊我既叫威哥，係地盤既科文(Foreman)，則係地盤既管工。

而比佢小緊果位啊希就係我，一個落左地盤半年既Graduated Engineer俗稱Grad E，實則就打雜，又要計數，又要理地盤野，依架連地盤訂料都關我事。

「Er……威哥……唔好意思，我再追追寫字樓果邊，張Order已經出左……」我未講到一半，啊威哥就打斷我：「我唔理！總之老細就同我講下下個禮拜就要開到LIFT比人。啲工人依架就企晒喺到等緊你啲濕鳩磚，但係我喺地盤就一粒磚都見唔到，我諗依筆數應該都多過你一個月人工掛？」

「Er……威哥……唔好意思……但係……」

「我理得寫字樓點，總之你聽日點都同我死到批磚出嚟，如果唔係你自己同老細解釋點解開唔到LIFT，係咁！」說畢後，威哥就CUT左我線。

而我就渣住個電話坐左喺馬桶上面呆左……無錯，係馬桶。因為工程狗就係連去大便既時間都要比人打電話小既狗工。

本應我其實已經比人小慣，但係偏偏今次我真係頂唔住，我內心入面有十幾廿萬句粗口好想爆出嚟。明明磚人磚張訂單早兩個月寫左比寫字樓點解偏偏到今日都仲未有貨到呢？
今次威哥仲要用起唔到貨開唔到LIFT去大我，咁大隻死貓，我真係食唔落，於是乎我打左去比訂料部既欣姐：「喂？啊欣姐，我想問我早兩個月前落左既盲人磚張單出左未架？我依架比地盤小到上天花板啊！起唔到貨啦！」

啊欣姐聽到我咁燥佢都唔客氣反擊番我：「啊希哥，兩個月前既單你又唔同我講個Order No.我又點知係邊張啊？你小我都無用架，兩個月前先訂，我地都要時間搞架。係急既你咪打多幾次催我地囉~」

「兩個月仲唔算早？唔通要半年前訂啊？我都未出世啊，仆你個……」話口未完，啊欣姐又打斷左我：「等等先！張單應該出左，係差Acount果邊未過數到比人Bo。你係要追就追果邊。」

我心諗今次玩到咁盡用會計部撻我？好！我就同你玩盡佢！

怒火中燒既我同啊欣姐講：「幫我駁過去會計部！」

點知啊欣姐又好爽快咁駁左我過去「DO~DO~DO~DO~喂？」係把後生既女仔聲。

我怒氣沖沖咁講：「呀會計部啊，我想問盲人磚筆數究竟過左比人未啊？」

會計妹陰聲細氣道：「Er……？你係邊個」

我道：「我叫啊希係你地公司既Engine，我想講九龍灣128個盤就係差你盲人磚筆數先起到貨啊！你叫我點同老細交代啊？」

可能係我講野太粗魯，嚇到個會計妹都唔敢太大聲講野：「老細話……張單未出得住Bo……」

聽到佢咁拋波，我就更加怒火中燒，所以大佢話：「Bu你啊麼，你叫咩名，等我問下老細係咪咁講！」

會計妹開始喊喊地答：「我……嗚嗚……Kathrine……」

聽到佢咁喊法，嚇到我咩火都無晒，態度即刻嚟個180度轉變：「Er……Sorry……Er……我語氣重左啲，麻煩你幫幫手出左張單佢啦，地盤真係好急要。」

「嗚……嗚……嗚……」Kathrine都係照喊到收唔到聲，而我都唔知點好，唯有收線算。

過左幾日當然盲人磚依然係無到過地盤，當我比人小多獲甘之後，再打過去材料部我先知我成功地小走左啊Kathrine。

依個都係我同Kathrine之間第一次接觸，我唔知點解果日佢會咁大反應，係一次機緣巧合下遇番佢，我先知道個來龍去脈。

留名

多謝支持

打粒星星先

留名 爛尾死全家

應該唔會既

謝支持

LM

文呢
180度轉既男仔好cute

「老實講句，溝女都不外乎三樣野。就係錢，錢，錢，同埋錢。」依架坐喺我對面張大梳化，擔住條蝦條扮雪卡，學古惑仔入面蔣天生講經典對白既醉漢叫小桃。

望住佢個醉貓樣，睇怕佢又係比女飛啦，數數手指，今次已經係佢第五次失戀。每次一失戀，佢就會搵我同另外一個社工Friend啊木，去太子依間清吧，一直飲，飲到醉晒咁不停喊。
雖然小桃佢比女飛左成五次咁多，但係實際上佢絕對唔係咩差既男仔。論內在，佢永遠都係一個廿四孝既好男朋友，無論有女朋友有幾多無理既要求都好，佢都一定會盡量滿足。論外在，佢成個方力申咁，邊有得輸。
唯一既問題就係……

「小桃哥，你每次都拍到無晒自我咁，唔得架。」難得地平時比較忍讓既啊木會有咁大反應，坐喺我隔離既佢怒氣沖沖咁話：「每次我地都嚟聽你點慘點慘，你有無諗過個問題所在啊？」

「咩……咩……咩無自我啊！我不知幾有自我！上次啊Katie佢先讚完我有主見。」面對啊木既反駁，小桃不禁反駁道。

「主見？係因為你講得中個女仔想點想點，所以佢咪讚你有主見囉。」啊木激動地到指住小桃個頭鬧。

眼見如此，我心知不妙，我就捉實左啊木隻手指，拉起啊木，拖左佢入廁所。

我望一望佢塊臉原來都紅晒，我嘆左口氣問佢：「係咪發生左咩事？今日咁燥既？」

我一問完，平時好堅強既啊木都開始眼濕濕，佢話：「我……啊媽佢入左廠，我真係唔知點做好……嗚……」

聽完我都呆左呆，我再問：「佢……無咩野啊？」

「醫生話佢大腸……三期……機會好微……我真係唔知點做好……我本來唔想嚟架……但係我更加無勇氣去見啊媽……」啊木不停喊不停喊。

我唯有掃下佢膊頭等佢好過啲，殊不知電話Whatsapp就響，係我女朋友Kary。

Kary: 你番到屋企未啊？🤔
我: 未啊，仲同同事食緊飯。🙈
我：Sorry🙇🏻‍♂️不如你訓先啦唔洗等我。
Kary：唔緊要啦，我擔心你啊😭
我：傻豬嚟既，咁大個人我識照顧自己架啦😉
Kary：唔緊要啦，我等你😌
我：你訓先啦💁🏻‍♂️
Kary最後覆左一個Emoji😊係萬惡既笑容。

你地知唔知有一種笑容係可以笑到你心寒？就係依個Emoji😊

我知道佢嬲緊，其實同同事食飯又好，飲野都好，每過左一定時數，佢就會出現。我唔知佢係掛住我？驚我講大話？定真係擔心我安危？
總之佢就會瘋狂地Whatsapp你直到你番屋企為止。
依個女仔就係我既女朋友Kary，生得唔係特別標誌，但係就好討得我屋企歡心。拍左都差唔多兩年幾，不過佢就仲讀緊書，而我出左嚟做野都有年幾。

喺依個兩難既情況下，我決定！同班兄弟講聲Bye Bye。
我飛快咁放低幾舊水，走出酒吧外面，截左架的士番屋企。
當然番到去我係見唔到Kary架，因為佢住喺香港既南面，而我住既係北面。
佢想我做既只係快啲打番電話比佢。
「DO~DO~DO…………」如是者打左幾次都比佢Cut線後，佢終於Whatsapp番我。

Kary：番到屋企啦🤔
我：係啊😭
Kary：同同事食飯食到咁夜🤔
我：Sorry🙇🏻‍♂️
Kary：你知唔知我擔心你架😭
Kary：你夜媽媽咁又唔知去左邊，又唔知番到屋企未☹️
我：對唔住，拜託你聽番我電話啦😩
Kary：哼😤

如是者氹左幾次之後，佢終於肯聽番我電話。依一刻我總算叫做放低左心頭大石，而現在既時間係凌晨兩點，一諗到聽日星期六都仲要番工，我就覺得好攰。不過拍拖就係咁架啦，係咪？

依啲人之常情姐

謝謝你

有咩感情問題即管問

sorry 各位出故可能比較慢

bookmark!

冇嘢睇既？

樓主失咗蹤